論中醫點解咁廢

中醫唔可信唔係因為中藥無用，而係一百個中醫師可以就同一個病開一百張唔同嘅藥方，重未計一啲因時間流失左嘅藥方，可以話係無系統可言，你係病人只可以抽獎咁試到你到個work 嘅藥方直到好返為止
另一個問題就係就算真係有個神醫，佢嘅知識同經驗好難可以傳到俾所有中醫師發揚光大，但係西醫嘅研究一publish 左就全世界都有辦法搵到你篇article 黎參考，所以中醫五千年歷史都好，個發展都唔夠西醫呢幾十年快

一個中醫有無料只可以靠病人/用家自己嘅主觀評價，變左睇得好你 就係神醫，睇唔好你 就係佢無料/個中醫唔啱你，背後根本冇數據支持
讀過science 都應該聽過hierachy of evidence, 中醫呢種case report 同expert opinion 根本唔係evidence-based medicine

中藥本身主要係用動植物入藥，但係西藥咪又係有大把係草藥到提煉出黎
但係西藥都會同你按年齡，係咪大肚婆，甚至你身體嘅表面面積等黎計好劑量，亦有研究得好清楚有咩副作用，同咩藥會撞， 確定真係安全先至大規模開俾病人食，中醫根本做唔到呢樣嘢
你話中藥無副作用 (連登真係有人咁回過我，信不信由你)? 咁我問你你憑咩話無? 個人經驗定個中醫話你聽?

一句講曬，中醫廢並唔係因為中藥本身廢，而係中醫文化嘅問題

初三赤口

一post兩用？
想問下係咪用desktop打？

打得咁辛苦唔好浪費嘛，又唔想再騎劫個風水post
用電話倉頡打，點解咁問?

因為我明白用電話打噉多字真係好辛苦

淋緊浴無嘢做，又可以練下打中文

是但啦 睇得好未得

中醫係廢,但中醫廢並不是樓主所講的原因..
中醫的理論,是論整平衡.簡單講,一個水喉漏水嘅廁所會整個成間房濕哂,但處理手法可以係
1)關左大水制
2)補返條水喉
3)封左個廁所
4)用大量吸水物
5)用超強抽濕機
6)絕對零度
唔同方法都可以做到廁所冇漏水嘅效果,呢個就係唔同藥方的意思..呢點其實冇咩問題...最大嘅問題,係中醫抄D唔抄D !!!
有了解過印度醫學的人,或者普通一個印度人,都知阿育吠陀...甚至歐美人,知到中醫的都大概會知阿育吠陀,如果你了解過阿育吠陀,你就會發覺無論把脈定望聞問切,根本一模一樣,而大家都知,冇可能係印度抄中國,只有中國山寨印度....
好啦,如果抄足,當然冇問題,問題係抄果陣根本唔足,仲要加左D唔la更野落去,於是就唔同哂....
到左明代李時珍仲大獲,因為明代中國又抄左回回藥方落去...基本上係另一種醫學體系....
結果係亂尻哂.

係咪佢睇好你都唔知，分分鐘係你自己好返

你鐘意點講就點講
反正我已經知自己身體咩時候需要睇西醫 咩時候需要睇中醫

如果水喉漏水，你用方法一去關大水掣，暫時咪無事
但係當你下次要開水喉，水喉冇補過，咪又係再水浸

西醫對人體嘅anatomy (人體結構)同 physiology (人體運作)，對疾病嘅pathology (病理) 同 藥物嘅pharmacology (藥理) 都有研究，先係真正嘅對症下藥
中醫成日話西醫治標不治標根本係抹黑
唔係話中醫玩金木水火土係錯，可能真係一個通俗啲嘅intepretation 都未定，但係講真啱定錯無做過實驗搵鬼信咩

有6 個負皮，得一個認真反駁回應

因為中醫post重複又重複， 你講嘅嘢唔係乜嘢新論點， 要駁嘅以前已經駁過曬， 樓上已經講咗個重點， 自己身體自己知， 自己判斷到幾時睇西醫幾時睇中醫就得

重覆左咁耐唔見得有結論
點樣判斷應該睇西醫定中醫? 西醫俾曬理由你，有曬evidence 同stat ，中醫呢? 開黎見我啦

重複已經講過既野只係浪費時間，自己爬哂啲舊post佢啦

中醫我之前都有討論過，但係每次我都見到新嘢，上面直頭有埋印度醫學添
如果討論過嘅嘢就唔俾再拎出黎講，咁所有哲學科學post 係咪都可以摺埋? 科學嘅嘢就係日新月異，話唔定中醫近排有新update 可以反駁到我#1 講嘅嘢呢

其實以前已經反駁咗，係你以為係新觀點冇人駁到姐。。。

東方既理論模型、思想史本身就廢，不思進取，邏輯性同分析性弱，睇過西哲史同科學史就知，人地不斷革新理論，針對理論弱點、模糊處同漏洞不斷改良世界觀，進行仔細觀察、分類、描述、計算、統計、測量，驗證同觀察又用到精密儀器、創造新發明

東方崇拜典籍、不善懷疑提問，人地搞緊科學革命、文藝復興、蒸氣機械，講緊社會契約、潛意識、演化論、細胞、電力個陣，東方仲係食緊葉拜緊關公紮緊腳點蠟燭飲符水講以和為貴，講近啲，毛澤東時代已經證明呢片土地上既人都係封閉on9生番monkey黎，成班淨係識攞四大發明、文藝野打飛機狗咬狗，如今又唔睇重知識產權，乜都抄人咁濟，淪為世界工廠污染地球都係理所當然。

觀察、理論性既野已經有問題，實踐又點會做得好，離開思想史同科學史再睇，藝術、設計、語言、政治、經濟、人權、道德、宗教、教育幾乎樣樣都有問題
數到最後，都係人既問題
屌，再講落去都哂氣，睇西醫算吧啦

我都肯定我講嘅唔會係無人發表過嘅新觀點，但係一黎唔係個個都睇過，二黎我再review 返呢個觀點可以俾其他有新論點嘅人反駁
只係識負評上一頁嘅不如唔好上任何討論區/參與任何學術討論啦

科學嘅嘢established 左嘅都可以不斷再review 同update ，呢樣嘢中醫都係好少做到

你都知有人提過，即係都有人反駁過啦，點解你自己唔做埋反駁既人research?即係你既review做得唔全面同充分啦

我快病睇西醫，慢性病睇中醫

性病

唔係性病，喉嚨痛

既然係咁你就無需要覆呢個post啦，樓主鍾意點用自己時間係佢嘅自由，你無謂曬時間係到

我咪話有人好似上面咁提出新觀點，我review 呢個題目可以引呢啲觀點出黎
又啲未討論過又唔會主動追post 嘅又可以參與討論
你為駁而駁係度做乜鳩? 個個都好似你咁摺柒左個學術台佢啦屌你

不如你地諗下點解西方會發明到抗生素

唔明玩針對我 對佢有咩好處? 拖垮個討論?
分分鐘係盲信中醫又反駁唔到我， 繼而惱羞成怒玩人身攻擊

人嘅問題講得好啱，淨係教識徒弟冇師傅呢樣嘢已經抵屌

同埋睇下樓上個永離六道就知
討論過嘅嘢就唔俾翻炒，未睇過嘅人點算

你知我知 呀婆都知
中醫一早公認係垃圾
所以點解連保險都唔包

中醫可以改變體質
由細到大無乜汗 廿幾歲先黎爆瘡 成面都係
睇中醫食左2個月藥(每個星期睇一次 開3劑藥 格日飲)張張藥方都唔同
變左大汗撚 暗瘡全部謝晒
西醫點先有咁既效果

喉嚨痛可以係因為上呼吸道感染，可以係癌症中醫會點differentiate 同點醫

咁同我講既野冇衝突喎，你話點解負皮完又唔出聲，我咪解釋咗因為唔想同你loop舊野囉，只不過係你選擇性reveiw反中醫既point去brainstorm 新觀點，而唔係綜合哂舊有既討論成果去延伸討論，咁即係你review唔全面囉，同我講既野係冇衝突

我個朋友都係咁食咗半年中藥

之後都係轉A酸
所以中醫呢樣嘢同買六合彩無分別

其實一般傷風感冒 我直頭睇西醫 但唔會食藥

食同唔食好返既時間其實差唔多

病最辛苦唔係病徵 而係收鼻水藥既副作用

訓下教 飲下水 食清少少 兩三日就好返

真係好嚴重先會食特敏福/ 抗生素

而家好番 想轉番無汗 大汗好撚煩
不過個中醫退左休 唔想再搏搵個新既
西醫可以點搞 切汗線

我開呢個post 一係俾未睇過嘅人睇，二係向班中醫撚挑機
我review 我只係重申我相信嘅嘢俾人睇
中醫理論我唔相信又說服唔到我我做咩要review，唔同意嘅咪回post，review 舊嘢又好新嘢又好有咩所謂，反正實有人未睇過，brainstorm 下就可能說服到對方，唔得嘅咪下次再戰
好似你咁負皮上一頁對所有學術討論都係百害而無一利，你唔想討論嘅俾左負評就走啦，唔好阻撚住曬

樓主有冇了解過中醫
你簡單講左西醫研究至推出流程但屬常識野，hierarchy理論收埋唔用都得
中醫部分你似靠9up

你想挑機就唔該爬番啲舊post，支持中醫既人 冇義務每次都同你loop返一樣嘅嘢

我自己知自己咩病 ，中醫配合係食療

你睇下係咪真係多汗症先，唔係太大獲就算啦

自診咁堅

西醫理論對你同我係常識，但係對唔少香港人黎講都唔係
大把人連COPD 呢啲病都唔知係咩黎
對中醫深入了解一定唔係，因為我自己唔係讀中醫
但係身邊有好多人睇中醫同信中醫，佢地講嘅嘢我真係不敢苛同
有個屋企以前賣藥材嘅同我受傷唔可以食橙，因為食酸嘢會留疤

屌你你前世係咪錄音機黎，沒完沒了，躝屍趷路啦

我覺得用西醫既系統睇中醫不太公平
西醫做RCT 最簡單要PICO (Patient type, Intervention, Comparison, Objective Measurement)
呢幾樣野係中醫黎講極難做到
每個人既體質唔同, 好難搵到same Dx 既patient type (用中醫診斷, 不是西醫診斷)
中醫又有同病異治既概念, intervention 好難統一
中醫講求平衡, 包括陰陽、五行、氣血, 現今科學都 detect 唔到氣既流動
現今data, journal 睇落中醫的確不是evidence-based practise, 但我會覺得係現今科學做唔到objective measurement instead of 中醫真係廢

同埋樓主講好多中藥既野, 另一方面你又點睇meridian (經絡) 同埋acu-points (穴位) 呢？呢d你信唔信？

利申無中醫學位但對中醫有濃厚興趣

大把人以為自己知，個個google doctor，唔少最後都會出事

你自己問點解負皮又唔回，我答你點又叫我躝，非常好既學術態度，學術界靠你啦

我老母係西醫

老實講你喉嚨痛去睇西醫, 佢有幾大機會覺得你係cancer 就算中red flag 最識做既都係order CBC, Xray CT
近代既中醫係有能力睇西醫既investigation report，當然一定無西醫咁叻，但basic medical term 都識識地
其實唔使話支持中醫定支持西醫，why not both? 中西融合

樓主算啦

類似既post講過太多次

啲人鍾意睇咩咪睇咩囉

睇中醫都好過其他偏方/偽科學/順勢治療/反疫苗

如果係你講咁嘅，中醫其實係咪應該係好似西洋科學咁起個database 黎搵evidence support 自己個系統，而唔係靠自己口耳相傳
所以我覺得大學train 出黎嗰班其實都叫可信性高啲

經絡唔熟，答唔到你
針灸睇過啲RCT 話work, systematic review 就話limited evidence。我覺得係work 都唔出奇，問題都係要多啲research
穴位可能係一個 empirical 嘅演繹，但係唔代表佢一定錯
rf nerve ablation 其實咪又係搵枝熱嘅針燒熟條神經，針灸其實可能係同樣原理但係西醫科技設備勁啲，玩法進階啲都唔出奇